## Теоретичне питання

Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX (Asynchronous JavaScript and XML) - це технологія, що дозволяє здійснювати взаємодію між клієнтською та серверною стороною веб-додатка без перезавантаження сторінки. В основі цієї технології лежить використання об'єкту XMLHttpRequest для відправки запитів на сервер та отримання відповіді. Дозволяє підвантажувати ряд даних на веб-сторінці без перевантаження самої сторінки, що зменшить кількість запитів до сервера, а також об’єм підвантажуваних даних.

Основні переваги використання AJAX у розробці JavaScript:

Зменшення часу відгуку: AJAX дозволяє отримувати та відправляти дані на сервер без перезавантаження сторінки. Це зменшує час відгуку та поліпшує користувацький досвід.

Асинхронний запит: AJAX дозволяє відправляти запити на сервер асинхронно, тобто не потрібно чекати відповіді сервера перед тим, як користувач зможе продовжити взаємодію зі сторінкою.

Менше обсягу передаваних даних: AJAX дозволяє передавати лише необхідні дані на сервер та отримувати лише необхідні дані від сервера, що зменшує обсяг передаваних даних та поліпшує швидкість відповіді.

Динамічність: AJAX дозволяє динамічно оновлювати вміст сторінки без перезавантаження сторінки.

Узагальнюючи, AJAX є потужним інструментом у розробці JavaScript, що дозволяє забезпечувати користувачам швидку та динамічну взаємодію з веб-додатком.
